% Design - Controller Main
Når den grafiske brugergrænseflade har brug for et direkte event skal mediator events konverteres til Qt signaler.
Denne kobling mellem Qt signaler og mediator events sker i ControllerMain.

Qt signaler sendes ud over selve GUIen kun fra ControllerMain.
Dette gøres for at minimere grænsefladen mellem Qt og resten af koden.

Som eksempel på denne konvertering på \autoref{fig:eventcast} ses koden til at opdatere det aktuelt indkastede beløb.

\begin{figure}[htbp]
  \begin{lstlisting}[language=C++]
  void ControllerMain::handlePaymentTotal(boost::shared_ptr<mediator::Message> message) {
      boost::shared_ptr< GenericMessage< int > > msg = boost::static_pointer_cast< GenericMessage< int > >(message);
      QMetaObject::invokeMethod(m_userView.get(), "payment_event", Qt::QueuedConnection, Q_ARG(int, msg->getValue()) );
  }
  \end{lstlisting}
  \caption{Software - Besked konvertering}
  \label{fig:eventcast}
\end{figure}


Først konverteres beskeden fra den generelle type mediator::Message til GenericMessage< int >.
Alle beskeder i systemet nedarver fra mediator::Message, gjorde de ikke dette ville konverteringen ikke være mulig.
GenericMessage< int > er en besked type som indeholder en int.

Derefter sendes dette tal videre som et Qt signal.
Begrundelsen for at bruge QMetaObject::invokeMethod i stedet for at kalde payment\_event direkte på m\_userView (Køb slik vindue) er at GUIen kører i en anden tråd end de tråde der genererer beskederne.